有冇人發覺係whatsapp講完既野會係Facebook出現相關廣告

話說早兩日係公司whatsapp group報左名去老細搞的船河，個message入面有‘boat trip’呢個字
當日開始facbook就不停彈香港船河啲廣告
有冇巴打試過

WhatsApp 同fb同一間公司
免費比你用唔收你錢 咪用另一種方法去賺返

Old news

Google唔賣data唔通又搞手唔賺錢呀

你而家先知

人流大既website 都一定有互通data

如果你開無ad block同擋tracking
唔駛人地賣data你9成嘅瀏覽紀錄都會通天

Google 做緊既叫 remarketing
佢唔會賣 data 出去
儲咁耐 data 賣一次就賺完點玩落去
比少少時間試下做下 research 先留言
個人睇落會無咁蠢

Google 係 Adwords 度可以 set remarketing rules
e.g. 7日內 search 過相關 product 既 user
咁你係 Google 廣告度見到果個 product 既機會就大增
你唔會直接得到 user 既資料
只能大概估計用呢條 rules 可以得到幾多 traffic

都話做下 research 先發問
Facebook 有舊叫 Pixel 既野做 tracking
你睇過其他裝左 Pixel 既網站就可以收集到你資料
咁係返 Facebook 既廣告就可以做 remarketing

Google 本身有好多 marketing tools
幾乎大部份網站都有裝 Google Analytics 做 tracking
將 Adwords 連左 Analytics 就可以睇埋 D traffic
今時今日而仲數人頭咁落後既咩
落廣告除左可以計 impression 同 traffic 仲有好多玩法
不過基本上都係選擇相信 Google 提供既數據
唔需要有 D 咩 support
睇下 Google 一年賺幾多廣告費就知人人都信佢

其實上 Google search 下就有相關資料
而且仲係中文好易睇得明

之前外國有條友開咪直播測試下自己有冇俾人賣資料 講咗幾句好想買玩具俾隻狗 點知去啲網站廣告全部轉哂狗玩具

行家 巴打做digital marketing？ 做開GDN?

唔係
比同事焗我做
又要我整埋 report
整左 report 出來 D 人唔識睇又要我解釋
我咪上網 search 由唔識睇到識

焗你拎google 個api出黎gen report？
本身GA同adsense個report已經好方便

佢地唔識/唔肯入去睇
而家唔使用 API 既
用 data studio 砌出來加幾張 graph
再 save 做 pdf